\chapter{Go!SIP, a história}
\label{app:history}

\section{Enredo}

\textbf{(Início - Apresentação)}

``\textit{
O que antes era privado, agora é público,\\
O que antes era difícil de copiar, agora é trivial para duplicar,\\
O que antes era facilmente esquecido, agora é armazenado para sempre.
}''\\
\textbf{Ron Rivest - \textit{Reversal of defaults}}


\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Iniciar a aventura - Vai para o Passo 0
\end{enumerate}


\subsection{(Passo 0)}

Seu voo acaba de pousar em Privus.

Você olha para fora, o céu azul, os arranha-céus, a paisagem urbana e suspira... É a oportunidade que você queria de começar uma nova vida por aqui, independente do que
tenha acontecido antes.

Você pega sua bagagem de mão e aguarda sua vez de desembarcar, até que um senhor de aparência jovial acena para que você possa assumir seu lugar na fila.

No corredor estreito da aeronave você olha várias pessoas,  conterrâneos, e se questiona se estão aqui com as mesmas expectativas que você. Mentalmente você deseja a
todas elas muita sorte no recomeço.

Finalmente é sua vez de sair do avião; é bom respirar ar puro depois de 12 horas de voo.

Todos são direcionados para os balcões do serviço de imigração.

É agora.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Ir para o serviço de imigração - Vai para o Passo 1
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 1)}

A fila não está tão grande quanto você esperava. Assim que a família à sua frente é atendida, você já fica aguardando ser chamado. Um aceno e você é convidado a se aproximar do guichê:

``Um momento... Sua documentação, por favor'', diz o funcionário do serviço de imigração.

Você se supreende quando ele te informa que aqui você pode optar entre algumas formas não convencionais pelas quais você pode fornecer seus dados, além da velha forma manual, claro.
 
De onde você veio esses serviços são tão formais, que você nunca imaginaria que algum dia as opções a seguir seriam apresentadas a você.

Então, o que você vai querer fazer?

*\textit{Nas opções de fornecimento de dados via redes sociais, o usuário era direcionado para uma tela de login; assim que autenticado, as informações necessárias eram
recuperadas de perfil. A saber: nome, sexo, data de nascimento, email e foto}.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Fornecer dados do \textit{Facebook} - Vai para o Passo 2c
  \item Fornecer dados do \textit{LinkedIn} - Vai para o Passo 2c
  \item Fornecer dados manualmente - Vai para o Passo 2c
  \item Não quero fornecer meus dados
\end{enumerate}


\subsection{(Passo 2a)}

"Suas feições me dizem que você vem de além das fronteiras do Mar Prestos, terras que estão sendo destruídas na guerra pela posse dos [escassos] recursos hídricos da região, hã? OK. Deixe-me ver sua documentação..."

Você aguarda apreensivo enquanto ele analisa sua documentação.

"Bom, pelo que vejo aqui está tudo certo. Seja bem vindo a Privus. Ah! E já ia me esquecendo! Antes de mais nada, certifique-se de sempre levar seu dispositivo móvel, smartphone ou tablet, com você; caso seja necessário contatá-lo ou você queira usar algum serviço, ele será essencial."

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Saber mais sobre Privus - Vai para o Passo 3
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 2b)}

Até tempos atrás, Privus sempre esteve de braços abertos para receber pessoas de diferentes países e culturas. Até que essa confiança foi traída.

Devido ao ataque terrorista que destruiu nosso país e nos forçou a reconstruir do nada, não permitimos a entrada de estrangeiros que não submetam suas informações pessaois à nossa averiguação.

Você será levado até a sala de longa espera enquanto formalizamos sua deportação.

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 2c)}

Aqui você pode configurar cada grupo de dados de forma individual.

Certifique-se de configurar a importância de cada grupo de dados, para influenciar na sua experiência nas próximas etapas.

Atente-se para informar aqui o quão importante você considera cada perfil seu - dados pessoais, financeiro, localização, médicos e relacionamento - representando o quão privado você o considera.

Você deve preencher os campos assinalados com (*).

Formulário de Dados Pessoais - Figura~\ref{fig:personal-data-form}

Formulário de Dados Financeiros (Fictícios) - Figura~\ref{fig:financial-data-form}

Formulário de Dados de Consumo (Fictícios) - Figura~\ref{fig:consumption-data-form}

Formulário de Dados Localização (Fictícios) - Figura~\ref{fig:location-data-form}

Formulário de Dados Médicos (Fictícios) - Figura~\ref{fig:medical-data-form}   

Formulário de Dados de Relacionamento - Figura~\ref{fig:relationship-data-form}   

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados Pessoais}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{personal-data-form}
\centering
\label{fig:personal-data-form}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados Financeiros (Fictícios)}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{financial-data-form}
\centering
\label{fig:financial-data-form}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados de Consumo (Fictícios)}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{consumption-data-form}
\centering
\label{fig:consumption-data-form}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados de Localização (Fictícios)}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{location-data-form}
\centering
\label{fig:location-data-form}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados Médicos (Fictícios)}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{medical-data-form}
\centering
\label{fig:medical-data-form}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Dados de Relacionamento}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{relationship-data-form}
\centering
\label{fig:relationship-data-form}
\end{figure}

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 2a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 3)}

"Bom, acho que você já deve ter ouvido algo sobre nosso país e nossa cidade, mas ainda assim quero deixar claro para você como anda a situação por aqui."

"Secreta, nosso querido país, já não é a mesma coisa desde 2015, quando o governo assumiu publicamente que monitorava toda e qualquer transação realizada por meios convencionais ou eletrônicos. A notícia causou revolta generalizada no país, acentuando a confusão gerada pelas constantes denúncias de corrupção na alta cúpula governamental. As coisas se tornaram meio hostis por aqui."

"E como se não bastasse o impacto que a economia sofreu por conta das mazelas políticas, o país foi assolado por um ataque terrorista, motivado pela existência esclarecida das indústrias de armamento biológico e nuclear instaladas aqui."

"Hoje, dois anos depois de o caos ter se instaurado, o país está saindo da fase de reconstrução. Privus foi, certamente a cidade mais atingida pelo que ocorreu, por conta de ser o centro político e econômico do país. A metrópole é reconhecida pela produção científico-tecnológica e isso representa muito por aqui; os privenses têm orgulho de afirmar que foi essa capacidade de gerar conhecimento aplicado que ajudou a cidade a se reerguer tão depressa, enquanto as cidades menos favorecidas ainda se lamentam na penúria."

"Quem chega por aqui nem nota que há pouco tempo tudo não passava de ruínas, como uma selva de cimento - sólida e cinzenta - destruída. A praça central agora está tão linda quanto sempre fora; a catedral pode ser vista desde o pórtico de entrada da cidade, elegante e imponente com suas paredes de pedra e vitrais coloridos com imagens angelicais. As ruas estão de volta à organização habitual. Prédios, lojas, escolas, hospitais, tudo foi projetado, construído do nada que restara, para comportar tecnologia, conforto e funcionalidade." 

"Não é de se espantar que aqui até mesmo os postes estão online 24/7."

"Ninguém mais ousa perguntar o porquê de tanto investimento em infraestrutura de tecnlogia. Desde que a população começou a vivenciar os benefícios da conectividade, tudo ficou menos burocrático e mais cômodo. Ninguém aqui precisa perder tempo com papéis e presença física em lugar algum. Grande parte dos serviços são digitais e muito bem integrados. Você, por exemplo, não ousaria sair de casa e passar pela Condessa de Sá, avenida principal da cidade, em pleno dia de chuva sem uma pesquisa online sobre como andam as coisas por lá, se o tráfego está liberado, se é um dia daqueles que os carros estão proibidos e os metrôs funcionam em esquema especial para atender a população, visandodiminuir a pegada de carbono da cidade ou se o tráfego foi redirecionado por causa de algum acidente."

"Mas, tudo tem seu preço."

"Talvez não a praça, a catedral ou o pórtico, nisso tudo a cidade nem parece que passou pelo que passou. Mas o povo, este permanece assustado e temeroso. Ninguém mais se sentia seguro e isso refletiu nas ações do governo em burocratizar a entrada de estrangeiros no país. Como consequência, mais do que antes, privacidade por aqui troca-se por segurança, conforto e comodidade."

"Em Privus, nada é tão particular. Sua cordialidade, somada à sua rotina e toda a sorte de monitoramento a que você está exposto podem dizer muito sobre você. Como um bom forasteiro você deve estar se perguntando: "Muito, o quanto?". Bom, que tal se eu te disser que o prefeito Garcia Costa - mesmo sendo tão presente e dedicado à família - descobriu, através do Goucipi News que a própria filha estava grávida, graças à combinação de termos de buscas que ela utilizou em seu computador pessoal, frequência com ela ia ao banheiro no colégio e algumas alterações hormonais identificadas na rotineira higiene matinal, graças ao Health Mirror - construído com tecnologia e conhecimento locais, a propósito - que faz um checkup nos sinais vitais e alguns outros testes básicos de alterações corporais. Acho que dá pra ter noção do que digo, não?"

"Bom, esse foi um... Ops! (Exibir notificação: '\textbf{Notificação do Privus Master Location}: Sr. Guia Novos históricos de localização estão disponíveis para
análise!') Acho que esse barulho é meu Citizen Monitor... E veja, acabo de receber aqui o histórico de localização dos habitantes...''

``E olha quem está logo aqui... É você! Legal, não? Todas as autoridades têm acesso a um desses, que é para ajudar no caso de avaliarmos como está o fluxo pela cidade e agirmos em caso de alguma anormalidade."

"Por aqui também temos o Privus Citizen... é um aplicativo muito interessante para qualquer pessoa que esteja por aqui. Por ele você tem acesso ao Fakebook, uma rede social para você estar em contato constante com seus amigos e tudo o mais sobre eles, e o Twistter, um microblog que você fica por dento de diversos assuntos do seu interesse. São bem legais, quando puder, instale. Acho que você vai gostar."

"Voltando ao que estava dizendo, nada é tão privado por aqui. Às vezes penso que isso é bom, por que nos permite experimentar serviços mais personalizados e mais específicos para nossas necessidades; até os serviços públicos têm melhorado bastante. No entanto perdemos controle sobre o que sabem de nós... Bom, mas esse já é assunto para outra hora."

"Enfim, você está liberado para ir. Espero que tenha uma ótima estadia por aqui"

"Ah! E já ia me esquecendo! Antes de mais nada, certifique-se de sempre levar seu dispositivo móvel com você, seu smartphone ou tablet; caso seja necessário contatá-lo ou você queria usar algum serviço, ele será essencial."

O que você deseja fazer agora?

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Fazer um \textit{tour} pela cidade - Vai para o Passo 4a
  \item Ir para casa - Vai para o Passo 4b
  \item Quero me encontrar com meus amigos - Vai para o Passo 4c
\end{enumerate}
        
\subsection{(Passo 4a)}

Um tour pela cidade? Excelente escolha!

Bom, você é um novato por aqui, então imagina-se que você queira explorar até se perder de vista. Por precaução, é recomendável que você habilite o serviço de localização pois, caso você se perca, será mais fácil para se encontrar ou mesmo para pedir ajuda.

Além do serviço de localização, acho que você ainda não tem Fakebook. Quando as pessoas chegam por aqui sempre gostam de tirar fotos e compartilhar, conversar com seus amigos, ou mesmo fazer check-in nos lugares que acham mais interessante.

\textbf{Oferecer Serviços Gugou Maps e Fakebook}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.

Pronto? Então vamos começar nosso tour!

Bom, aqui nós estamos na entrada principal da cidade.

Aqui à nossa esquerda fica banca do Sr. Pedro. Um senhor muito distinto que tem sempre muitas histórias da grande Guerra para contar. 'Bom dia Seu Pedro!'

Neste prédio está instalado o Centro de Comando Policial de Privus. Aqui também fica o Centro de Monitoramento e Informação, de onde saem as decisões estratégicas para situações de risco, investigação de crimes, análises populacional para quaisquer interesses. Nós brincamos aqui que, se você não sabe alguma coisa sobre você mesmo, é aqui que você deve vir; eles com certeza saberão...

Vamos andando. O Corpo de Bombeiros se instalou neste prédio tem pouco tempo. Ficou bem localizado até...

Aqui também fica a maior academia da cidade. Sempre que passa por aqui, é nesta academia que o Presidente gosta de queimar suas calorias presidenciais. Ah! E veja, esse tipo de promoção "Faça check-in, ganhe desconto" é bem comum por aqui.. Às vezes me pergunto o que eles ganham com isso. Eu, particularmente, faço quantos check-ins forem necessário para ganhar um descontão.

Este é o Hospital Saint Joseph. Temos muito orgulho deste hospital. Além das inúmeras especialidades, eles usam um sistema no qual os médicos têm acesso a um conjunto de informações consolidadas sobre os pacientes vindo das mais diferentes fontes possíveis. É interessante por que o diagnóstico é muito preciso e os tratamento são específicos. Estando aqui você estará em boas mãos.

Este prédio moderno e imponente aqui é a Casa do Governo de Privus; nome sofisticado para um lugar mais conhecido como prefeitura.

Alí fica a Electric Privus, concessionária de energia elétrica local, na verdade só a parte administrativa está instalada ali. Eles estão implantando um sistema interessante de monitoramento de energia elétrica inteligente para residências que, de acordo com eles, vai ajudar os cidadãos a economizar energia.

Este é meu ponto preferido da cidade... A Praça Central. Eu passo por aqui sempre que posso. Este ambiente de natureza que podemos presenciar aqui faz muito bem. Diferente da paisagem urbana a que estamos acostumados.

Depois da reconstrução Privus ficou bem melhor quanto a essa coisa de natureza, mas ainda tem muito a melhorar. Depois que as ruas foram pavimentadas, o escoamento da água da chuva ficou bem prejudicado.

Aqui fica uma das maiores hamburguerias de Privus, o BurgerQueen. Não sei se você é uma daquelas pessoas de hábitos alimentares radicais, mas para todo caso, vale a pena experimentar...

Este aqui é o nosso museu. Acho que em alguns minutos ele estará aberto para visitação. Se quiser saber com mais detalhes por tudo que nossa cidade já passou, é por aqui que você deve começar.

Aqui fica nossa tradicional padaria. Parada obrigatória de qualquer cidadão privense que se preze.

Nosso Shopping, Maximus... Tem ótimas salas de cinema e também muitos restaurantes de comidas exóticas.

Aqui é o hipermercado Carrefive; tem um aqui e outro quase na saída da cidade.

Esse aqui é o clube esportivo da cidade. Todas as atividades aqui são gratuitas. Não sei se você gosta de praticar esportes, mas se gosta, esse é o lugar!

Opa! Tem algo errado por aqui... Eu não passo por aqui com frequência, mas ali naquela esquina costumava ser o Vikings' Bar. E logo à esquerda deveria ter um... Ah não! Acho que estamos perdidos. Me empolguei demais na conversa e não reparei o caminho que fizemos.

Como vamos voltar? Alguma ideia?

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Instalou Gugou Maps}) Vamos usar o mapa - Vai para o Passo 5a
  \item Deixa comigo, eu sei o caminho - Vai para o Passo 5b
  \item (\textbf{Condição: Instalou Fakebook}) Quero pedir ajudar - Vai para o Passo 5c
\end{enumerate}
		
\subsection{(Passo 4b)}

Imagino que a viagem tenha sido cansativa. Ok, você está liberado.

Antes de partir, gostaria de sugerir que você instalasse o serviço de localização no seu smartphone ou tablet, para que fique mais fácil se localizar na cidade, ou mesmo te ajudar a ir para sua casa agora.

\textbf{Oferecer Serviço Gugou Maps}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Seguir para casa - Vai para o Passo 5d
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 4c)}

Você decide se encontrar com seus amigos. Como é recém chegado na cidade você decide usar alguma rede social para ver se encontra alguns dos seus amigos, que vierem muito antes de você, para que possam se encontrar e sair para se divertir. Além disso, você precisa saber o que tem para se fazer por aqui... restaurantes, bares, parques, academias, supermercados e tudo o mais que, vez ou outra, você venha a precisar. Tem o bom e velho jeito tradicional, do século passado, que é andar e andar e andar procurando o que você precisa, e tem a forma moderna: usar alguma rede social.

Aqui em Privus, você tem duas opções muito interessantes de redes sociais: o Fakebook, no qual você pode estar em contato com seus amigos, artistas, grupos e tudo o mais, compartilhando fotos, textos, vídeos, e também pode encontrar o que a cidade oferece em termos de serviços, como restaurantes, mercados, oficinas mecânicas, bares, sempre destacando as opções indicadas pelos seus amigos

Outra opção interessante de rede social que temos aqui, é o Twistter. O Twistter é um microblog, onde você pode ficar por dentro de notícias, opiniões e discussões sobre assuntos do seu interesse e também pode divulgar e compartilhar suas opiniões e conteúdos que ache interessante. Mas tudo isso pode ser feito com no máximo 100 caracteres.

\textbf{Oferecer Serviços Fakebook e Twistter}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 5e
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 5a)}

Ufa... Ainda bem que você tinha habilitado o serviço de localização, o Gugou Maps.

Agora, basta irmos olhando onde estamos e onde queremos chegar, no mapa, e compor nosso trajeto escolhendo uma das ruas oferecidas como opção.

\textbf{Iniciar subrotina Navegação}, ver Seção~\ref{app:subroutines} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Chegou no destino}) Passo 7a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 5b)}

Aparentemente você decidiu que nós saberíamos nos virar sozinhos... Agora é por nossa conta e risco...

Estamos perdidos, não temos o auxílio do serviço de localização disponibilizado na cidade e não temos a quem pedir ajuda...

A partir de agora,  serão apresentadas para você, em cada esquina, as opções disponíveis para seguir o trajeto de volta à entrada da cidade, lugar de onde viemos, vamos andar de acordo com suas escolhas.

\textbf{Iniciar subrotina Navegação}, ver Seção~\ref{app:subroutines} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Chegou no destino}) Passo 7a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 5c)}

Ajuda.. ajuda.. Deixe-me lembrar...        

Sim! Podemos entrar no seu Fakebook e ver se algum dos seus amigos habilitou o serviço de localização e tem acesso ao mapa para nos ajudar.

Se você adicionou algum amigo ao seu perfil (ainda não adicionou?? Faça isso agora clicando aqui). Basta clicar, aqui ao lado esquerdo, no item "Fakebook", e pedir as coordenadas para chegar ao seu destino!

\textbf{Iniciar subrotina Navegação}, ver Seção~\ref{app:subroutines} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Chegou no destino}) Passo 7a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 5d)}

Você parte da entrada da cidade rumo ao novo lugar que você vai chamar de 'sua casa' (que você conseguiu com alguns contatos antes de chegar por aqui), carregando um guia turístico que lhe foi entregue assim que foi autorizado a entrar na cidade.

Você vira à esquerda, onde vê uma banca - do Sr. Pedro - como diz a fachada. Pelo que parece, o Senhor Pedro deve ser  homem simpático logo na porta conversando com alguns clientes.

Logo em frente você vê o Hospital Saint Joseph. De acordo com o guia, os privenses têm muito orgulho deste hospital. Além das inúmeras especialidades, eles usam um sistema no qual os médicos têm acesso a um conjunto de informações consolidadas sobre os pacientes vindo das mais diferentes fontes possíveis. O diagnóstico é muito preciso e os tratamento são específicos.

Você avista o prédio onde está instalado o Centro de Comando Policial de Privus. Aqui também fica o Centro de Monitoramento e Informação, de onde saem as decisões estratégicas para situações de risco, investigação de crimes, análises populacional para quaisquer interesses. Uma brincadeira no guia diz que, se você não sabe alguma coisa sobre você, é aqui que você vir; eles com certeza saberão...		

Logo a frente você vê o prédio do Corpo de Bombeiros. Ficou bem localizado até...

Seguindo pela calçada você identifica o Colégio Ron Rivest. Pelo que se lê, os grandes engenheiros e cientistas que produzem a tecnologia local estudaram aqui.


(Exibir notificação se usuário instalou o Gugou Maps: '\textbf{Notificação do Gugou}: O Museu de Privus estará aberto em 5 minutos! Não seria uma boa ideia passar e descobrir um pouco mais sobre nossa história?') Você chega então ao museu. De acordo com a placa informativa na frente, em alguns minutos ele estará aberto para visitação.

(Exibir notificação se usuário instalou o Gugou Maps: '\textbf{Notificação do Gugou}: Está com fome? Que tal um hamburger? Passe no Burger Queen') Passando em frente a um bistrô, bem movimentado, você avista uma das maiores hamburguerias de Privus (de acordo com o
guia), o BurgerQueen. Não sei se você é uma daquelas pessoas de hábitos alimentares radicais, mas para todo caso, vale a pena experimentar...

Você chega na Praça Central, um ambiente cheio de árvores, um gramado muito bem cuidado, muito bancos à sombra, uma fonte bem ao centro e um pequeno lado, ao fundo, por onde passa um pontezinha. Este ambiente de natureza que se pode presenciar aqui é bem diferente da paisagem urbana a que você está acostumados.

(Exibir notificação: 'Seja bem vindo(a) a Privus <nome do participante>! Estamos a disposição para ajudá-lo no que for necessário para o exercício de sua cidadania por
aqui.') Este prédio moderno e imponente logo adiante é a Casa do Governo de Privus; nome sofisticado para um lugar mais conhecido como prefeitura.

Depois você vê o hipermercado Carrefive (nome esquisito que não lhe é estranho...); de acordo com o guia, tem um aqui e outro quase na saída da cidade.

Você então decide entrar e comprar alguma comida para levar para a casa.

Você dirige-se ao balcão de recepção e pega um tablet para te auxiliar na compra. É de fato muito prático... Você pode ver o mapa de prateleiras e produtos, pode fazer sua lista de compras e, conforme adiciona produtos o total já é exibido automaticamente, mesmo sem nenhuma contrapartida sua.

(Exibir notificação: 'Seja bem vindo(a) ao Carrefive! Nosso hipermercado disponibiliza tablets para te auxiliar nas comprar. Pegue o seu em um dos balcões de
recepção! (Devolva ao sair da loja)') Finalmente você pega os mantimentos que deseja e procura o caixa. Depois de um tempo, você percebe que não tem nenhum caixa ali e pergunta à funcionária da recepção como funciona o pagamento. Ela então te informa que basta informar o número do seu cartão de crédito na aplicação e o pagamento é efetuado assim que você deixar o supermercado.

Você informa os dados necessários para efetuar o pagamento e sai.	

De volta ao seu caminho , logo em frente fica a Electric Privus, concessionária de energia elétrica local. O guia que você trás em mãos informa que eles estão implantando um sistema interessante de monitoramento de energia elétrica inteligente para residências que, de acordo com eles, vai ajudar os cidadãos a economizar energia.

O guia lhe mostra o Shopping Maximus... A descrição diz que tem ótimas salas de cinema e também muitos restaurantes de comidas exóticas.

Aqui ao lado tem uma Casa Lotérica, onde se pode pagar contas, fazer apostas e outros serviços similares e, logo ao lado, fica a tradicional padaria privense. Parada obrigatória de qualquer cidadão privense que se preze. 

Finalmente, você chegou em sua casa nova casa.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Seguir - Vai para o Passo 6b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 5e)}

Considerando sua vida lá do país de onde você veio, você já está cansado de andar a pé. Sem contar que ia te dar uma boa moral encontrar-se com seus amigos em um carro zerinho.

Levando em conta suas finanças, você decide que pode comprar um carro. Além do mais, você viu na previsão do tempo que uma frente fria está se aproximando de Privus e, com ela, vem as chuvas. Francamente, você não vai querer ficar preso em casa, em um cidade cheia de coisas novas para você conhecer, vai?

Você então vai até a concessionária Auto Privus. Chegando lá, você dá uma volta pelo pátio para avaliar as possibilidades e aguarda até que o vendedor atenda uma senhora opulenta que já estava lá.

Quando chega sua vez de ser atendido, o vendedor é bastante simpático e te mostra as diversas opções entre utilitários, esportivos, família etc. Você se interessa por um modelo que estava próximo à porta de entrada; para sua sorte, como tudo é muito prático aqui em Privus, o vendedor te informa da disponibilidade imediata desse modelo em estoque, o que pode reduzir o seu tempo de esperar em sair por aí andando com seu novo carrão.

Mas, nem tudo são flores, chega a hora de falar da parte ruim (ou boa, vai depender das suas possibilidades financeiras): o pagamento. À vista, o carro custa <90\% do
valor em dinheiro que o participante possui no \textit{score}>,  mas o vendedor te informa que eles estão fazendo uma pesquisa a fim de melhorar o atendimento, a
experiência de compra e projetar novos automóveis mais adequados às diferentes necessidades dos clientes. Desta pesquisa, serão gerados novos conceitos de veículos que,
quando lançados, quem participou da pesquisa garante um descontão de 40\% na aquisição do novo modelo!

Pois bem. Os clientes que quiserem participar hoje, ganham magníficos 15\% de desconto (e o novo valor do automóvel que você quer comprar passa a ser <76,5\% do
valor em dinheiro que o participante possui no \textit{score}>) e, para participar, basta que você forneça algumas informações financeiras, como o extrato bancário dos últimos 6 meses, seu nome, documento de identificação, renda mensal e o preenchimento de um questionário socioeconômico.

Você decide...

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Comprar o carro e participar da pesquisa - Vai para o Passo 6c
  \item Comprar o carro sem participar da pesquisa - Vai para o Passo 6d
  \item Continuar andando a pé - Vai para o Passo 6e
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 6b)}

"Pronto, chegamos em sua nova casa!". Diz o guia. "Aqui está a chave. Espero que tenha uma ótima estadia aqui em nossa cidade".

Você acena. A exaustão já tomou conta há alguns minutos. Você mal pode esperar para descansar.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Abrir a porta - Vai para o Passo 7c
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 6c)}

Seus dados financeiros estão sendo recuperados para serem fornecidos para a concessionária.

Enquanto isso, responda o questionário abaixo para garantir seu direito ao desconto de 15\% no valor do automóvel.

(Exibir formulário extenso de perguntas de perfil socioeconômico).

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Concluir a compra do meu carro - Vai para o Passo 7d
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 6d)}

Você optou por uma compra menos invasiva (apesar de mais cara) e decidiu não participar da pesquisa.

Apenas seus dados pessoais foram fornecidos, como de costume para qualquer compra.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Concluir a compra do meu carro - Vai para o Passo 7d
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 6e)}

Você optou por não comprar o carro. Sabe lá quais são seus motivos...

Você liga para seus amigos e vocês decidem que vão ao Burger Queen. Como você é novo na cidade, pediu que um deles lhe desse carona.

O(A) <nome de um(a) amigo(a)> vai passar aqui para te pegar em alguns minutos. Enquanto eles não chegam você senta-se em um dos bancos da calçada que tem logo na esquina da rua da concessionária.

Você repara que a movimentação por aqui é bem grande. Muitas pessoas fazendo caminhada, outras correndos, alguns pais brincando com seus filhos, alguns casais passeando com seus cães.. Tem até um casal de velhinhos fazendo sua caminhada... Em sua direção, mas a frente fica a beira do lago. A paisagem faz você se perder em pensamentos por alguns instantes...

Você se pergunta se é possível ser sedentário por aqui, ou mesmo se existe alguma estatística que mostre o impacto desses hábitos na qualidade de vida das pessoas.

Ops! Falando em pessoas, sua carona acabou de chegar...

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Burguer Queen da galera, aí vamos nós! - Vai para o Passo 8c
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 7a)}

"Finalmente chegamos de volta à entrada da cidade".

"Bom, agora acredito que você deva estar um tanto cansado pela viagem e pela caminhada. Aguarde um instante que vou levá-lo até a sua nova casa".

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Ir para casa - Vai para o Passo 6b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 7b)}

Infelizmente seu tempo hábil para encontrar seu destino acabou.

Você foi encontrado em estado de choque pelos seus amigos dias depois. Sem casa, banho ou comida, seu estado era deplorável.

Por sorte agora você está bem e aos pouco se recupera do trauma de ter se perdido em uma cidade na qual você tinha acabado de chegar, porém, sua experiência em Privus acabou.

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 7c)}

Lar, doce lar...

Opa! Você quase escorrega por causa de um envelope que tinha logo próximo da porta. Você pega o envelope e para sua surpresa é da empresa de distribuição de energia elétrica, Electric Privus.

Com muito cuidado você abre o envelope e verifica que é uma conta de energia, no valor de 150,00. Provavelmente deve referir-se ao consumo do último inquilino. Você já
estava ciente de que isso poderia ocorrer e que, baseado nas leis locais, você sabe que é o responsável por esta dívida. Isso não será o problema, já que você ainda tem
<valor em dinheiro que o participante possui no \textit{score}> disponível em sua conta bancária aqui em Privus.

Sendo assim, o que você deseja fazer?

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Pagar a conta agora mesmo - Vai para o Passo 8a
  \item Depois eu vejo o que eu faço - Vai para o Passo 8b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 7d)}

Você liga para seus amigos e vocês decidem que vão ao Burger Queen.

Esta será sua primeira oportunidade de estrear sua mais nova aquisição: seu carro. Como alguns de seus amigos não têm carro, você ofereceu carona a alguns deles e resolve sair mais cedo para pegá-los antes de ir para a hamburgueria.

Você entra no seu carro, senta-se confortavelmente em seu banco de motorista, inspira e expira, vagarosamente... o cheiro inebriante de carro novo ainda está por aqui.

Você dá a partida, conecta seu dispositivo móvel ao som automotivo via bluetooth, escolhe sua playlist preferida e segue para encontrar seus amigos.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Burguer Queen da galera, aí vamos nós! - Vai para o Passo 8c
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 8a)}

As autoridades locais apreciam cidadãos responsáveis...

Você tem a disposição duas formas de pagamento. Qual delas você escolhe?

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Cartão - Vai para o Passo 9a
  \item Dinheiro - Vai para o Passo 9b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 8b)}

(Exibir notificação: '\textbf{Notificação da Electric Privus}: A energia elétrica de sua residência será interrompida em 5 dias!') Inadimplentes por aqui ganham má fama
muito facilmente. O cadastro de maus pagadores é compartilhado entre as empresas e pode impactar em qualquer interação de compra e venda futura.

Por sorte, você ainda tem 5 dias para efetuar o pagamento.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 11a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 8c)}

Vocês chegam ao Burger Queen e vêem que está bem cheio. Tem até uma pequena fila de espera. Como vocês estão botando o papo em dia, decidem aguardam enquanto conversam.

É aí que um de vocês se depara com um grande cartaz que anuncia a seguinte promoção: "Faça um check-in no Fakebook, com uma foto aqui no BurguerQueen e ganhe um desconto de 4!".

Você está na dúvida se compra a opção na promoção ou se escolhe um combo mais completo, com refrigerante e fritas.

Finalmente chega a vez de vocês serem atendidos, você chega ao balcão e o atendente pede que você faça seu pedido:

(Exibir formulário de pedido do Burger Queen).

A atendente então pergunta se você vai fazer o \textit{check-in}. \textbf{Oferecer Serviço de check-in}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.

É hora de fazer o pagamento. Sua conta totaliza <total do pedido>. Qual vai ser a forma de pagamento?

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Cartão - Vai para o Passo 9c
  \item Dinheiro - Vai para o Passo 9d
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 9a)}

Você decidiu pagar sua conta de energia elétrica usando cartão. Esta é mesmo uma forma cômoda e segura para fazer pagamentos.

Por questões de facilidade, isso será feito através do site de serviços do governo local. Ver Figura~\ref{fig:egov-form};

\begin{figure}[t]
\caption{Formulário de Serviço eGov}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{egov-form}
\centering
\label{fig:egov-form}
\end{figure}

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 10a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 9b)}

Ok. Para efetuar o pagamento em dinheiro voce precisa se dirigir a alguma estabelecimento mais próximo.

Como você é novo na cidade recomenda-se sempre o uso do Gugou Maps pois, caso você se perca, será mais fácil para se encontrar ou mesmo pedir ajuda.

Os estabelecimentos onde você pode efetuar o pagamento de sua conta estarão escritos a seguir.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Vamos à busca! - Vai para o Passo 10b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 9c)}

Pagamento efetuado com sucesso!

"Muito obrigado, tenha uma ótima refeição"

(Exibir notificação se o usuário instalou o Fakebook: '\textbf{Notificação do Fakebook}: <Nome de um amigo> curtiu seu check-in no Burger Queen!')

Você está dando muitas risadas com seus amigos. O ambiente está bem agradável, a música ambiente está bem envolvente e você acaba esquecendo do mundo lá fora. Já fazia tempo que você não comia um bom hambúrguer 
desses... Desde que o lado sul do mar Prestos entrou em guerra, sua cidade ficou sem fornecimento de serviço externos. O governo não tinha muito o que fazer quanto a isso. A dependência da importação de alimentos de países um tanto distantes, fazia com que, uma vez iniciada a guerra, o transporte desses alimentos teriam que cruzar terras inimigas, impedindo que chegassem até seu país. Tudo o que o povo podia fazer era viver do que plantava. Nada mais.

Neste momento você é trazido de volta à sua realidade pelo som de notificação do seu smartphone. A defesa civil de Privus avisa de uma chuva torrencial que se aproxima da cidade e alerta para a possibilidade de evacuação de algumas áreas, graças à instalação de sensores de monitoramento das condições climáticas; eles também pedem para que a população contribua com reports do que está acontecendo na diversas partes da cidade, criando uma rede de compartilhamento de informações sobre as condições da cidade.

Você então se dá conta que o céu está escuro lá fora e alguns relâmpagos já começam atravessar o céu.

(Se o participante comprou o carro)

Como você não sabe muito bem como são as coisas por aqui nessas situações, você se despede de seus amigos, oferece carona, caso algum deles necessite (eles gentilmente recusam, vão ficar para mais um rodada), e parte dali.

(Se o participante não comprou o carro)

Como você não sabe muito bem como são as coisas por aqui nessas situações, você fica receoso de sair para pegar um ônibus, taxi ou metrô. Você pede carona a um de seus amigos, um deles diz que pode te levar para casa. O único problema é que ele bebeu mais do que devia e os outros o convencem de que seria melhor deixar você dirigir. Vocês então partem dali.

(Fim - Se o participante comprou o carro)
		
O temporal começa. Uma verdadeira chuva torrencial. Você percebe que os motoristas estão meio tensos no volantes, o que te deixa com um pressentimento nada bom.

(Se o participante instalou o Twistter)

	Sua meta já era chegar na sua casa antes que o tempo piorasse. Agora, a urgência só se intensifica. 

	(Se o participante instalou o Fakebook)

	Para sua sorte, o mapa vai te ajudar com as ruas. Porém, apesar de existirem vários caminhos possíveis para você chegar até sua casa, alguns deles apresentam alagamento, impedindo a passagem de veículos, e outras vias apresentam pontos de lentidão, o que vai fazer com que você demore um pouco mais, correndo o risco de a situação piorar.

	Para ajudá-lo, o serviço de localização conta com sua contrapartida: você pode enviar um twistter com sua localização e um report da condição da via em que você está e, em troca, recebe o status de alguma via que você deve evitar, ou porque está alagada (caso em que você ficará fatalmente ilhado), ou porque está com trânsito lento.

	(Se o participante não instalou o Fakebook)

	Para amenizar a situação, já que você não tem o serviço de localização, serão apresentadas para você as opções de ruas por onde você pode seguir no seu trajeto até sua casa. Apesar de existirem vários caminhos possíveis, alguns deles apresentam alagamento, impedindo a passagem de veículos, e outras vias apresentam pontos de lentidão, o que vai fazer com que você demore um pouco mais, correndo o risco de a situação piorar.

	Para ajudá-lo, o Twistter conta com sua contrapartida: você pode enviar um twistter de texto com um report da condição da via em que você está, em troca, recebe o status de alguma via que você deve evitar, ou porque está alagada (caso em que você ficará fatalmente ilhado), ou porque está com trânsito lento.

	(Fim - Se o participante instalou o Fakebook)

(Se o participante não instalou o Twistter)

	Um cidadão com o Twistter em mãos agora teria informações valiosas sobre os trajetos. Mas este não é o seu caso.

	O que você vai ter a sua frente é um trajeto complicado, em meio a uma tempestade difícil, com alguns desafio a sua frente, que você terá de resolver sozinho. Apesar de existirem vários caminhos possíveis para você chegar até sua casa, alguns deles apresentam alagamento, impedindo a passagem de veículos, e outras vias apresentam pontos de lentidão, o que vai fazer com que você demore um pouco mais, correndo o risco de a situação piorar.

	(Se o participante instalou o Gugou Maps)

	Baseando-se no mapa, pense nos trajetos possíveis e conte com sua sorte.

	(Se o participante não instalou o Gugou Maps)

	Para seu azar, você não tem Twistter, nem o serviço de localização... Isso significa que agora é hora de deixar teu instinto te guiar. Você terá apenas as opções de quais vias você pode escolher em determinado momento.

	(Fim - Se o participante instalou o Gugou Maps)

(Fim - Se o participante instalou o Twistter)

Você deve atentar para as seguintes instruções:

\begin{itemize}
  \item Se a via que você escolher estiver alagada, você ficará fatalmente ilhado; 
  \item Em caso de trânsito, seu deslocamento terá a velocidade reduzida proporcionalmente;
  \item O ideal é que você chegue são, salvo e, eventualmente, seco na sua casa :).  
\end{itemize}

Vamos nessa?

\textbf{Iniciar subrotina Navegação com Chuva}, ver Seção~\ref{app:subroutines} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Chegou na casa}) Passo 11b
  \item (\textbf{Condição: Esgotou o número de tentativas}) Passo 11c
  \item (\textbf{Condição: Entrou em rua alagada}) Passo 11d
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 9d)}

Idem ao Passo 9c.

\subsection{(Passo 10a)}

Você acabou de efetuar o pagamento da sua conta de energia!

Pela pontualidade no pagamento, as autoridades te oferecem 5\% de desconto na próxima conta de energia.

Falando nisso, ao retornar para casa, você percebe que havia um folheto da distribuidora de energia, a Electric Privus, caído no jardim de entrada da sua casa, falando
sobre o uso recente do medidor de consumo de energia inteligente, que coleta o consumo de energia elétrica de cada equipamento dentro da residência e, além de permitir a
geração da conta no final do mês, também deixa você por dentro do consumo de cada equipamento, para que você saiba tim-tim por tim-tim o que cada equipamento doméstico está consumindo.

\textbf{Oferecer Serviço Smart Meter}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 11a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 11a)}

Agora, no conforto da sua casa, você liga a TV e acaba zapeando até um canal de saúde, o Privus Health, onde estão discutindo os malefícios de uma vida sedentária.

"A falta de exercício está causando tantas mortes em todo o mundo como o tabagismo, de acordo com pesquisas realizadas recentemente, pela Universidade Federal Secreta, a UFS.

Mas, enquanto algumas centenas de atletas estiveram empurrando seus corpos ao limite, a maior parte do mundo esteve assistindo na TV, sentado inativo por horas a fio.

Os cientistas dizem que não são eles, nem a Copa,  que estão defendendo sessões excruciantes de ginástica. Como Pamela Moras, da UFS coloca: "E não se trata de correr em uma esteira, enquanto olha para um espelho e ouve o seu iPod."

Não há nada de errado em ir para a academia, é claro, mas o objetivo é incentivar que todos construam hábito de incluir atividades físicas em suas vidas diárias, como deslocar-se a pé, andar de bicicleta, nadar ou fazer qualquer esporte que gostem.

O problema é que todos estamos acostumados com esses conceitos. Todos sabemos que deveríamos nos mover mais e passar menos tempo sentados. Ainda assim, 1 em cada 3 adultos no mundo inteiro não consegue fazer o recomendado: 150 minutos de atividade física aeróbica moderada por semana.

Então ao invés de enfatizar os benefícios à saúde, provocados pelos exercícios, os pesquisadores UFS optaram por mostrar os danos causados pela inatividade. Eles estimam que a falta de exercício é responsável por cerca de 5.3 milhões de mortes por ano - quase o mesmo número causado pelo tabagismo..."

Você zapeia para alguns outros canais... clipes musicais, uma novela mexicana com seus personagens clássicos, um canal de notícias do qual você muda rapidamente por que percebe que estão falando das guerras no além-Mar Prestos.. Você acaba voltando ao Privus Health.

(Exibir notificação: 'Preocupado com sua saúde? Faça mais por você mesmo, utilize o \textit{Health Monitor} o mais indicado \textit{Privus Health}. Saber mais\ldots'.
\textbf{Oferecer Serviço \textit{Health Monitor}}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.)

Você acaba de se sentar no sofá da sua sala para descansar da longa caminhada. O coração está um pouco mais acelerado do que devia. Percebe que a boca está um tanto seca,
levanta-se, pega um copo de água e volta a sentar-se. Você sente um pouco de tontura, mas entende que tudo está normal e que não há nada com o que se preocupar. Agora que
você está em uma nova cidade, pode se programar para uma nova rotina que inclua atividades físicas e um alimentação balanceada, coisas que já não faz há um bom tempo.

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Continuar - Vai para o Passo 12a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 11b)}

Parabéns... Você acabou de estacionar seu carro na garagem. Por sorte, tudo está bem por aqui. Você tranca o carro, ativa o alarme e vai para dentro de casa.

Está exausto, hoje foi um dia bem cheio. Agora é hora de tomar um bom banho, vestir aquele moletom bem confortável, relaxar e, quem sabe, viver feliz para sempre.

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 11c)}

Seu combustível acabou.

Por pura infelicidade, o céu está desabando por aqui. Você poderia até tentar chamar atenção de alguém para pedir ajuda, mas entende que isso beira o impossível. Seria mais fácil nadar até sua casa, se você me permite a piada. 

Não há o que fazer. Incline seu banco e tente tirar um cochilo, porque daqui você não vai sair até que esta chuva pare.

Isso se ela parar...

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 11d)}

Ops, rua alagada... Não! Não tente acelerar e sair daqui, meu(inha) caro(a)... Isso aqui é um carro, não uma lancha.

À essa altura, deve ter barro no filtro de ar, curtos circuitos estão fazendo uma festa na parte elétrica... O caos se instaurou no seu carro. Se você sabe nadar, a hora é essa.

Devo lembrar que seu assento é flutuante; não resolve, mas já ameniza a situação.

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 12a)}

(Exibir notificação se usuário instalou o \textit{Health Monitor}: 'Que tal incrementar o seu \textit{Health Monitor} com o serviço de atendimento emergencial onde quer
que você esteja? Saber mais...'. \textbf{Oferecer Serviço \textit{Health Assist}}, ver Seção~\ref{app:services} para detalhes.)

Você começa a sentir um pouco de fome e decide ir fazer algo para comer. Depois de preparado um sanduíche, você volta a se sentar no sofá.

Enquanto isso, coloca no canal de notícias e aumenta um pouco mais o volume para que possa ouvir...

".. Estará nas telonas hoje Tickle, uma animação feita pela Cisney, vivida por personagens animados extremamente iguais aos humanos. A história de suspense é sobre uma mulher que descobre ser enganada pelo marido. O fato curioso sobre o filme, é que é impossível identificar a diferença entre atores reais e as animações. A técnica é vista como promissora e promete revolucionar a indústria cinematográfica criando a licença de uso do rostos dos atores, ao invés de pagar fortunas para incorporá-los no elenco, e a possibilidade de incluir atores que não estão mais vivos ou que já estão aposentados às produções."

"Agora, na seção internacional, fala-se que amanhã é o último dia para circulação de Euros em espécie para os países da União Européia. Devido ao crescimento do uso de Smart Cards, a decisão de remover cédulas e moedas do mercado foi tomada há 5 anos atrás e na próxima sexta feira encerra-se o prazo. Estabelecido em 1999, o Euro entrou em circulação em 2002 na União Européia e, de agora em diante, estará disponível apenas em museus."

"Nasceu esta manhã na cidade de Djambala, República do Congo, a pessoa de número 9000000000 no planeta. A mãe Ngasanya Ngollo, de 23 anos, disse que estava muito feliz com a chegada de Titi, como será chamada a recém nascida."        		

"Analistas reportaram que..."

(Exibir notificação se usuário instalou o \textit{Health Monitor}: '\textbf{Notificação do \textit{Health Monitor}}: Seus sinais vitais estão irregulares!')

Alguma coisa não está certa... (Ver Figura~\ref{fig:health-problem}).

\begin{figure}[t]
\caption{Imagem da tela de problema de saúde}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{health-problem}
\centering
\label{fig:health-problem}
\end{figure}

(Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})

(Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

Uma equipe de emergência está a disposição para ser enviada para sua residência.

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Monitor})

Você precisa de socorro o mais rápido possível, o que deseja fazer?

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})

(Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})

(Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Confirmar equipe de emergência - Vai para o Passo 14a
\end{enumerate}

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Assist})

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Solicitar equipe de emergência - Vai para o Passo 13a
  \item Ligar para alguém - Vai para o Passo 13b
  \item Buscar socorro - Vai para o Passo 13c
\end{enumerate}

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Monitor})

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Ops :( - Vai para o Passo 14b
\end{enumerate}

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})

\subsection{(Passo 13a)}

Você escolheu solicitar uma equipe de emergência conveniada ao Monitor Health.

(Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

Para utilizar este serviço é necessário pagar uma taxa de 1500,00, além dos custos hospitalares.

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Assist})

Este serviço já havia sido adquirido por você no ato da assinatura.

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item Confirmar o interesse - Vai para o Passo 14a
  \item Cancelar solicitação - Vai para o Passo 14b
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 13b)}

Você escolheu ligar para alguém.

Digite o telefone

(Exibir teclado de telefone).

\begin{enumerate}[label=\bfseries Opção \arabic*:]
  \item (\textbf{Condição: Fez a ligação}) Seguir - Passo 14a
\end{enumerate}

\subsection{(Passo 13c)}

Você escolheu buscar socorro.

Você começou a sentir tontura e muita dor no peito. Como estava sozinho em casa, ninguêm pôde prestar socorro.

Você saiu cambaleante pela rua e tentou usar o carro do vizinho que estava estacionado logo a frente. Sem muitas chances, você acabou desmaiando.

Não havia como alguém descobrir o que estava acontecendo, já que você era novo na cidade e não conhecia ou era conhecido por ninguém. Você foi encontrado morto pelos vizinhos. Horas depois descobriu-se que você teve um infarto, agravado pelo diabetes, colesterol e pela vida sede

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 14a)}

"Olá... Bem vindo de volta... Por muito pouco você não partia dessa para melhor, hein? Graças ao Health Monitor você pôde ser socorrido a tempo. Você se lembra quem é?
Sabe me dizer seu nome?"

(Ler nome inserido no formulário).

(Se o nome fornecido for igual ao do perfil)
``Meu nome é <nome inserido no formulário> ...". 

``Vê-se que não houve grande danos à sua memória.''
(Se o nome fornecido não for igual ao do perfil)

``Não lembro meu nome..."

``Fique calmo tudo está sob controle.... ainda temos alguns outros exames a serem feitos, mas logo você ficará bem."

(Fim - Se o nome fornecido for igual ao do perfil)

 "Você está no Hospital Saint Joseph, no centro de Privus."
 
(Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

"Nossa equipe recebeu uma notificação de que havia algo errado com seus sinais vitais e uma ambulância foi enviada para sua casa."

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Assist})

(Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})		        		

(Se o usuário ligou para 190)

"No desespero você acabou ligando para a Polícia Militar."

(Se o usuário ligou para 192)

"No desespero você acabou ligando para o Serviço Público de Remoção de Doentes (ambulância)."

(Se o usuário ligou para 193)

"No desespero você acabou ligando para o Corpo de Bombeiros."

(Se o usuário ligou para 194)

"No desespero você acabou ligando para a Polícia Federal."

(Se o usuário ligou para 197)

"No desespero você acabou ligando para a Polícia Civil."

(Se o usuário ligou para algum outro número)

"No desespero você acabou ligando para um civil, que anotou seu telefone e ligou para a emergência."

(Fim - Se o usuário ligou\ldots)

"Eles rastrearam seu telefone e descobriram sua localização. Ainda bem que você havia habilitado o serviço; foi uma sábia escolha."

(Se o usuário não instalou o \textit{Health Monitor})

"Foi difícil descobrir sua localização. Como você não habilitou o serviço de localização, uma equipe técnica teve que entrar em ação, para que então pudessem descobrir e rastrear seu IMEI e, finalmente, achar sua localização."

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Monitor})

"Quando chegaram, te encontraram caído em frente ao sofá, TV ligada, parte de um sanduíche jogado ao seu lado.O atendimento foi muito rápido, ainda bem que foram notificados em tempo."

(Fim - Se o usuário instalou o \textit{Health Assist})

"Você já foi medicado e está se recuperando. Provavelmente terá que ficar mais um ou dois dias aqui em observação, mas posso assegurar que seu quadro é estável e você não corre mais riscos."

\textbf{(Fim da história)}

\subsection{(Passo 14b)}

Você até que tentou buscar socorro...

Você começou a sentir tontura e muita dor no peito. Como estava sozinho em casa, ninguém pôde prestar socorro.

Você saiu cambaleante pela rua e tentou usar o carro do vizinho que estava estacionado logo a frente. Sem muitas chances, você acabou desmaiando.

Não havia como alguém descobrir o que estava acontecendo, já que você era novo na cidade e não conhecia ou era conhecido por ninguém. Você foi encontrado morto pelos vizinhos. Horas depois descobriu-se que você teve um infarto, agravado pelo diabetes, colesterol e pela vida sedentária.

\textbf{(Fim da história)}

\section{Serviços e Aplicações}
\label{app:services}

\subsection{Gugou Maps}

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço de Localização, Gugou Maps}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-gugou}
\centering
\label{fig:service-gugou}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação de Localização, Gugou Maps}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-gugou}
\centering
\label{fig:app-gugou}
\end{figure}

Este serviço dá ao participante acesso ao mapa da cidade e permite que ele possa se localizar durante as etapas de subrotina de navegação. Também é disponibilizado um
lista de endereços na cidade que pode facilitar o deslocamento baseando em objetivo, como por exemplo, ``vá ao mercado'', ou ainda ``faça o pagamento de uma conta''.

Este serviço acessa o perfil \textbf{Dados de Localização} do participante.

\subsection{Fakebook}

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço Rede Social, Fakebook}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-fakebook}
\centering
\label{fig:service-fakebook}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação Rede Social, Fakebook}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-fakebook}
\centering
\label{fig:app-fakebook}
\end{figure}

Este serviço permite que os participantes do Estudo de Caso possam trocar mensagens entre si.

O propósito principal do Fakebook é que, para os participantes que se recusarem a instalar o serviço de localização, o Gugou Maps, ele seja como um recurso
\textit{backup}, sendo possível solicitar a ajuda de algum amigo que tenha acesso ao mapa durante as etapas de subrotina de navegação.

Este serviço acessa os perfis \textbf{Dados Pessoais} e \textbf{Dados de Relacionamento} do participante.

\subsection{Twistter}

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço Rede Social, Twistter}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-twistter}
\centering
\label{fig:service-twistter}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação Rede Social, Twistter}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-twistter}
\centering
\label{fig:app-twistter}
\end{figure}

Este serviço permite que os participantes do Estudo de Caso possam enviar \textit{twistters}.

O propósito principal do Twistter é que, nas etapas de navegação com chuva, ele pode se usado para obter informações sobre quais ruas estão alagadas e cujo tráfego deve
ser evitado. Caso o participante não tenha instalado, ele não terá essa informação de outra fonte.

Este serviço acessa os perfis \textbf{Dados Pessoais} e \textbf{Dados de Relacionamento} do participante.

\subsection{\textit{Check-in}}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação \textit{check-in}}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-checkin}
\centering
\label{fig:service-check-in}
\end{figure}

Este serviço permite que o participante tire várias fotos, simulando o mesmo procedimento de \textit{check-in} que existem em aplicação como \textit{Facebook} e
\textit{Foursquare}. Na história, ele garante direito a desconto quando participante estiver na lanchonete Burger Queen.

Este serviço acessa os perfis \textbf{Dados Pessoais} e \textbf{Dados de Relacionamento} do participante.

\subsection{\textit{Smart Meter}}

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço de Medição de Energia Elétrica Inteligente}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-energia}
\centering
\label{fig:service-energia}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação de Medição de Energia Elétrica Inteligente}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-energia}
\centering
\label{fig:app-energia}
\end{figure}

Este serviço faz o monitoramento (fictício) do consumo de energia elétrica nos equipamentos domésticos.

Não existe nenhum propósito específico dentro da história. O único objetivo dele é testar se o usuário expõe seus dados de consumo. Ao longo do decorrer da história, o
valor de consumo dos equipamentos vai aumentando, de acordo com parâmetros fixos, para transmitir a sensação de realidade para o participante.

Este serviço acessa o perfil \textbf{Dados de Consumo} do participante.

\subsection{\textit{Health Monitor} e \textit{Health Assist}}

Estes serviços oferecem, respectivamente, um monitor (fictício) de sinais vitais e um serviço de atendimento emergencial onde quer que o participante supostamente esteja
na cidade.

O \textit{Health Monitor} permite ao participante saber com antecedência que não está bem de saúde, criando a possibilidade de sobrevivência na história.

O \textit{Health Assist} está vinculado à compra do \textit{Health Monitor} e me permite que o usuário, uma vez que notificado que há algo errado com sua saúde, possa ser
socorrido pelo atendimento emergencial, garantindo sua sobrevivência no jogo.

Estes serviços acessam o perfil \textbf{Dados Médicos} do participante.

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço de Monitoramento de Estado de Saúde}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-saude}
\centering
\label{fig:service-saude}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Serviço Atendimento Emergencial}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{service-assist}
\centering
\label{fig:service-assist}
\end{figure}

\begin{figure}[t]
\caption{Aplicação de Monitoramento de Estado de Saúde}
\includegraphics[width=\textwidth, frame]{app-saude}
\centering
\label{fig:app-saude}
\end{figure}

\section{Subrotinas}
\label{app:subroutines}

\subsection{Navegação}

A subrotina de navegação ocorre em três momentos na história.

A primeira vez que ela aparece, o participante se perdeu durante o \textit{tour} e deve retornar para a entrada da cidade; a segunda aparição, o participante
que escolhe pagar sua conta de energia com dinheiro, deve dirigir-se até algum local onde possa fazê-lo; na terceira e última aparição, o participante deve deslocar-se do
Burger Queen até sua casa. Em todas as situações, o funcionamento é basicamente o mesmo, conforme explicado a seguir. 

Como pode-se ver na Figura~\ref{fig:gosip-screen}, é mostrado na
parte superior da tela onde o participante se encontra e qual o objetivo, o destino, a ser alcançado. O mapa só é exibido para os participantes que instalaram o serviço
de localização.

Na parte inferior, o usuário pode escolher entre entrar em algum estabelecimento, sendo este o objetivo ou não, ou seguir para algum dos destinos
disponíveis. O trajeto só é concluido com sucesso quando o participante ``entra'' em seu destino.

\subsubsection{Navegação com Chuva}

A diferença do trajeto com chuva é que o participante tem uma quantidade limitada de tentativas para chegar até seu destino, onde cada tentativa é contada quando uma nova
rua ou estabelecimento é escolhido. Daí a importância do uso do Fakebook ou do Gugou Maps e do Twistter. O número de tentativas representa o combustível do automóvel em
que o participante está; caso o número de tentativas tenha sido excedido, ele não poderá continuar seu trajeto e a história acaba.
